\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\definecolor{tuesblue}{RGB}{72, 119, 186}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\graphicspath{{pictures}}

\title{Упражнение I}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}

\include{common}

\begin{frame}[plain]{}
\maketitle
\end{frame}

\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=tuesblue}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача (Примери от миналия час)}
\bigskip
Да се свържат към микроконролера
\begin{itemize}
    \item Светодиод
    \item Потенциометър
    \item DIP ключ
    \item Бутони - с pull-up, pull-down, както и чрез \codetext{INPUT\_PULLUP}.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача (Пример от миналия час)}
\bigskip
Да се свържат към микроконролера потенциометър и светодиод. Нека яркостта на светодиода се управлява чрез въртене на потенциометъра. 
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача}
\bigskip
Да се свържат към микроконтролера пет светодиода. Да се състави програма, която редува кой от светодиодите да свети последователно, като след последния да се светва отново първият.
\end{block}
\bigskip
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/8pDTjoKAWPY?sharecode=4h8qT6N9y8YImG3CT5dcgD8Cwt26qe2EqO1lYauwVDM}{\textcolor{blue}{\underline{решение}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача}
\bigskip
Да се свържат към микроконтролера пет светодиода и потенциометър. Да се състави програма, която светва светодиодите поред пропорционално на посоченото чрез потенциометъра.
\end{block}
\bigskip
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/lIrYbdL6FDq?sharecode=_9hASZFKZZZGEA_iqshhSEwqlNvBJI9zQx8TrfR0HVY}{\textcolor{blue}{\underline{решение}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача}
\bigskip
Да се свържат към микроконтролера четири светодиода и DIP ключ. Да се състави програма, която прочита 5-битово число от ключа и го визуализира в двоичен вид чрез светодиодите.
\end{block}
\bigskip
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/6tnRFGnjOI2?sharecode=wzf8G94nzO3IpAdm6TipbsQ6s6s0A-ux2P1qUiNZnQg}{\textcolor{blue}{\underline{решение}}}
\end{itemize}
\emph{Има ли по-хитър подход?}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача}
\bigskip
Да се свържат към микроконтролера четири светодиода и бутон. Да се състави програма, която брои броя натискания на бутона и го визуализира в двоичен вид чрез светодиодите.
\end{block}
\bigskip
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/7ox990KsZSo?sharecode=pVHxJ3Z_ZfqjIb6ChiyWEbySUM4MbEm5yTUgFC50Zbo}{\textcolor{blue}{\underline{решение}}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Debouncing}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{bounce-on-button-press-pic.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Debouncing}
\begin{itemize}
    \item Промяната в нивото може да не е "категорична", поради подскачане, приченено от механичната част на бутона.
    \item Можем да се справим с този проблем по доста начини - софтуерно (блокиращо и неблокиращо), както и чисто хардуерно.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача}
\bigskip
Да се свържат към микроконтролера светодиод, три бутона и DIP ключ. Да се състави програма, която прочита 4-битово число от DIP ключа при натискане на някой от бутоните. Всеки от тях има различна функция:
\begin{itemize}
    \item Първият изпълява операция \codetext{set}, отбелязвайки числото като налично,
    \item вторият изпълява \codetext{unset}, записвайки числото като \emph{липсващо}, а
    \item третият изпълнява \codetext{get}, извличайки информация дали числото е налично или не. Светодиодът светва със съответсвие с резултата.
\end{itemize}
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/1vZ8qQ4XZ2x?sharecode=-rU1MEX6TxFgHUr9Dj3qJmrrlRa9dxelLSns0k0rQvg}{\textcolor{blue}{\underline{решение}}}
\end{itemize}
\emph{За съхранение да се използва промелива от типа \codetext{uint16\_t}.}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{figure}
\includegraphics[width=1\linewidth]{thats-all-folks.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
